[消失的新聞］由聽日起12.6.2019 嘅新聞就會喺 RTHK 嘅網頁消失

廢話唔多講，大家都知過去一年嘅新聞對將來編寫香港歷史有幾咁重要，能夠以中立角度報導事實嘅媒體更加係寥寥可數。香港電台作為公營機構，喺資源緊絀嘅情況下，仍然盡心盡力為香港人服務。但剛剛上去港台網頁就發現’新聞重溫‘ 只可以睇返最近一年嘅新聞。而家仲可以睇到舊年612 嘅新聞，但之前嘅已經睇唔返，換言之，聽日就唔可以再喺港台網頁重溫612嘅報導。

我唔知道嗰啲新聞已經消失喺呢個世上，定只係佢哋archive 咗無公開。如果係消失咗固然唔能夠接受，但若果係後者，將來中共接收港台時，1984情節就會隨時發生，改寫歷史無難度。

呢個post 唔係要攻擊港台，只係想推比多啲人知道，睇吓有無其他媒體或者議員跟進，又或者有無IT 巴絲可以喺事情解決之前有辦法backup啲報導。

‘Who controls the past controls the future. Who controls the present controls the past.‘ — 1984 by George Orwell

Backup

如何backup

backup 師召喚

不如港台”流出”新聞啦

pish, backup news archive

推

推到太后同小豪子睇到

有無人識寫script 自動download新聞

召喚backup師

push

唔知有冇用

推，有無人幫到手

最簡單方法應該電話播,之後開錄影螢幕

重點係1461660 呢抽字

電台新聞podcast仲有留底